[{"id": "67ae0257756d0c27429ab7e3", "uuid": "4515c9d4-5d71-4def-b6d5-6a748f457428", "title": "Profession d'Empathie Nationale", "slug": "pour-nous-etrangers-la-vraie-france", "html": "<blockquote>\u00ab A Mademoiselle Monod, qui repr\u00e9sente pour nous, \u00e9trangers, la vraie France \u00bb<br>Fiszel Zylberberg, Beaune-la-Rolonde, octobre 1941</blockquote><p>La journ\u00e9e \u00ab Profession d\u2019Empathie Nationale \u00bb est un \u00e9v\u00e9nement annuel qui se tient chaque 2 mars depuis 2025 en comm\u00e9moration de&nbsp;<a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/civisme/empathie/valentin-francy/\">Valentin Francy</a>&nbsp;et en reconnaissance de l'excellence en travail social \u00e0 travers le prix&nbsp;<a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/civisme/empathie/annette-monod/\">Annette Monod</a>.</p><h2 id=\"%C3%A9dition-2025\">\u00c9dition 2025</h2><p>Cette ann\u00e9e, la journ\u00e9e \u00ab Profession d\u2019Empathie Nationale \u00bb se d\u00e9roulera \u00e0 l\u2019association France Am\u00e9rique-Latine (\u00e0 ne pas confondre avec la Maison de l\u2019Am\u00e9rique Latine) au 37 boulevard Saint-Jacques, 75014 Paris, ainsi qu'en ligne sur&nbsp;<a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com/\">meet.lesgrandsvoisins.com</a>&nbsp;le dimanche 2 mars 2025 de 15h \u00e0 18h.</p><p>Table Ronde anim\u00e9e par Chris MANN et al.<br>Cr\u00e9ation musicale par Sol'Aire Productions<br>Interpr\u00e9tation litt\u00e9raire : L\u00e9andro MILANO et Vicky CHAMORRO</p><p>Inscription :<br><a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/empathie/inscription2025\">https://www.lesgrandsvoisins.com/empathie/inscription2025</a></p><h2 id=\"m%C3%A9moire-de-valentin-francy\">M\u00e9moire de Valentin Francy</h2><p>La m\u00e9moire de Valentin Francy offre un moment de recueillement, en hommage \u00e0 sa vie et en soutien \u00e0 ses parents, Sylvie et Fabien Francy. Cette journ\u00e9e permet d'aborder sereinement des sujets et des questions essentiels autour de l\u2019engagement citoyen, de la sant\u00e9 mentale, de la situation des r\u00e9fugi\u00e9s, et d\u2019autres th\u00e9matiques, en r\u00e9unissant des personnes aux opinions parfois divergentes. C'est une occasion de reconna\u00eetre l'exemple inspirant de Valentin Francy, qui a su allier histoire, politique et engagement associatif au service de la France.</p><h2 id=\"prix-annette-monod\">Prix Annette Monod</h2><p>Le prix Annette Monod nous invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la notion d'excellence en travail social. Ce secteur, souvent sous-estim\u00e9 et insuffisamment valoris\u00e9, incarne pourtant notre empathie collective. Annette Monod, par son parcours, illustre non seulement cette excellence, mais aussi sa capacit\u00e9 \u00e0 briller m\u00eame dans les circonstances les plus \u00e9prouvantes.</p><p>L'association Les Grands Voisins constitue un jury pour d\u00e9cerner officiellement le Prix Annette Monod en 2026 selon des crit\u00e8res bien d\u00e9finis :</p><ol><li><strong>Reconnaissance d\u2019une activit\u00e9 exemplaire</strong>&nbsp;au b\u00e9n\u00e9fice des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9sentes et futures, en faveur des personnes en difficult\u00e9 \u00e9conomique et/ou psychosociale.</li><li><strong>Continuit\u00e9 de l\u2019engagement</strong>, valorisant non pas une action isol\u00e9e, mais la persistance et la profondeur de l'investissement du laur\u00e9at.</li><li><strong>Processus de s\u00e9lection rigoureux</strong>, avec un jury qui rendra ses d\u00e9cisions deux mois avant la remise du prix pr\u00e9vue chaque 2 mars. Les laur\u00e9ats seront inform\u00e9s en amont.</li></ol><div class=\"kg-card kg-file-card\"><a class=\"kg-file-card-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/files/2025/02/profession-empathie-nationale-ed2025-v2.pdf\" title=\"Download\" download=\"\"><div class=\"kg-file-card-contents\"><div class=\"kg-file-card-title\">profession-empathie-nationale-ed2025-v2</div><div class=\"kg-file-card-caption\">Dossier de presse (v2) Profession d'Empathie Nationale \u00e9d. 2025</div><div class=\"kg-file-card-metadata\"><div class=\"kg-file-card-filename\">profession-empathie-nationale-ed2025-v2.pdf</div><div class=\"kg-file-card-filesize\">8 MB</div></div></div><div class=\"kg-file-card-icon\"><svg viewBox=\"0 0 24 24\"><defs><style>.a{fill:none;stroke:currentColor;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.5px;}</style></defs><title>download-circle</title><polyline class=\"a\" points=\"8.25 14.25 12 18 15.75 14.25\"></polyline><line class=\"a\" x1=\"12\" y1=\"6.75\" x2=\"12\" y2=\"18\"></line><circle class=\"a\" cx=\"12\" cy=\"12\" r=\"11.25\"></circle></svg></div></a></div><p>Renseignements: Chris Mann 07 81 81 18 11  <a>chris@lesgrandsvoisins.com</a><br>Dossier presse : <a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/civisme/empathie\" rel=\"noreferrer\">www.lesgrandsvoisins.com/civisme/empathie</a></p><figure class=\"kg-card kg-image-card\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/02/image.png\" class=\"kg-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" width=\"709\" height=\"70\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/02/image.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/02/image.png 709w\"></figure>", "comment_id": "67ae0257756d0c27429ab7e3", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/02/profession-empathie-nationale-white.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-02-13T15:31:51.000+01:00", "updated_at": "2025-02-28T13:25:48.000+01:00", "published_at": "2025-02-14T14:53:32.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/pour-nous-etrangers-la-vraie-france/", "excerpt": "\u00ab A Mademoiselle Monod, qui repr\u00e9sente pour nous, \u00e9trangers, la vraie France \u00bb\nFiszel Zylberberg, Beaune-la-Rolonde, octobre 1941\n\nLa journ\u00e9e \u00ab Profession d\u2019Empathie Nationale \u00bb est un \u00e9v\u00e9nement annuel qui se tient chaque 2 mars depuis 2025 en comm\u00e9moration de\u00a0Valentin Francy\u00a0et en reconnaissance de l'excellence en travail social \u00e0 travers le prix\u00a0Annette Monod.\n\n\n\u00c9dition 2025\n\nCette ann\u00e9e, la journ\u00e9e \u00ab Profession d\u2019Empathie Nationale \u00bb se d\u00e9roulera \u00e0 l\u2019association France Am\u00e9rique-Latine (\u00e0 ne p", "reading_time": 2, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/02/profession-empathie-nationale-white.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/02/profession-empathie-nationale-white.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/02/profession-empathie-nationale-white.png"}, {"id": "67a1da71756d0c27429ab7d0", "uuid": "e0864455-8111-4477-bc0b-d8764e351cef", "title": "Paris le Nuage", "slug": "paris-le-nuage", "html": "<h3 id=\"et-si-nous-remplacions-certains-services-gafam-pour-nous-m%C3%AAmes\"><strong>Et si nous remplacions certains services GAFAM pour nous-m\u00eames ?</strong></h3><p><strong>Paris le nuage</strong> invite <strong>75 acteurs</strong> \u2014 associations, artistes, artisans, professionnels, entreprises et particuliers \u2014 \u00e0 installer des <strong>casiers \u00e9lectroniques</strong> derri\u00e8re leurs <strong>box fibre</strong>. Ces <strong>serveurs libres et basse consommation</strong> offrent une <strong>alternative locale et transparente</strong> aux GAFAM pour le <strong>backup, l\u2019acc\u00e8s aux photos et plus encore</strong>.</p><p><strong>Avoir un serveur libre chez soi ou au travail renforce l\u2019\u00e9lectro-litt\u00e9risme de tous.</strong> Ce projet d\u00e9bute avec <strong>75 acteurs parisiens</strong>, mais <strong>est r\u00e9plicable partout, du P\u00e9rou au Tchad \ud83d\ude09</strong>.</p><p>Ce budget finance <strong>le mat\u00e9riel</strong>, en partie maintenu par la Ville, ainsi que <strong>la R&amp;D open-source</strong>, produisant des logiciels et outils accessibles \u00e0 tous. <strong>Chaque acteur pourra ainsi ma\u00eetriser son \u00eelot solidaire, participant \u00e0 un r\u00e9seau o\u00f9 les donn\u00e9es chiffr\u00e9es sont r\u00e9pliqu\u00e9es en toute s\u00e9curit\u00e9</strong>.</p><p><strong>Port\u00e9 par Les Grands Voisins</strong>, laur\u00e9ats du Budget Participatif 2022 pour <em>Le Num\u00e9rique Cr\u00e9atif</em>, et nos <strong>salles de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique</strong>.</p><p><a href=\"https://decider.paris.fr/bp/jsp/site/Portal.jsp?page=idee&amp;campagne=K&amp;idee=2619\">https://decider.paris.fr/bp/jsp/site/Portal.jsp?page=idee&amp;campagne=K&amp;idee=2619</a></p><figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/3dXTJBnljYY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen title=\"Paris le Nuage au BPP 2025, soutenez et votez !\"></iframe></figure>", "comment_id": "67a1da71756d0c27429ab7d0", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/02/outils.jpeg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-02-04T10:14:25.000+01:00", "updated_at": "2025-02-11T11:47:33.000+01:00", "published_at": "2025-02-04T10:15:58.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/paris-le-nuage/", "excerpt": "Et si nous remplacions certains services GAFAM pour nous-m\u00eames ?\n\nParis le nuage invite 75 acteurs \u2014 associations, artistes, artisans, professionnels, entreprises et particuliers \u2014 \u00e0 installer des casiers \u00e9lectroniques derri\u00e8re leurs box fibre. Ces serveurs libres et basse consommation offrent une alternative locale et transparente aux GAFAM pour le backup, l\u2019acc\u00e8s aux photos et plus encore.\n\nAvoir un serveur libre chez soi ou au travail renforce l\u2019\u00e9lectro-litt\u00e9risme de tous. Ce projet d\u00e9bute av", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Paris le Nuage", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/02/outils.jpeg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/02/outils.jpeg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/02/outils.jpeg"}, {"id": "67963810756d0c27429ab77d", "uuid": "c519b89a-1f16-4641-b9ac-e7cb67a64655", "title": "31 jan. et 1e f\u00e9v. 2025 : Tableaux  & roman \u00ab La Macha \u00bb de T\u00e9ofilo  Villacorta Kawide", "slug": "rencontre-peru-a-la-mvac-14", "html": "<figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/hBAdmfs1UIE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen title=\"T\u00e9ofilo Villacorta Kawide \u00e0 la MVAC14 en 2025\"></iframe></figure><h2 id=\"confession-de-part-rel%C3%A8ve-de-preuve\"><strong>Confession de part, rel\u00e8ve de preuve</strong></h2><p>Leonard Milano nous acceuille T\u00e9ofilo Villacorta :</p><ul><li>le vendredi 31 janvier de 17h \u00e0 21h en espagnol \u00e0 la maison France-Am\u00e9rique Latine au 37 bd Saint Jacques 75014 PARIS</li><li>le samedi 1e f\u00e9vrier de 15h \u00e0 18h en fran\u00e7ais \u00e0 la maison de la vie associative et citoyenne au 76 rue Daguerre 75014 PARIS</li></ul><p>Les deux \u00e9v\u00e9nements se suivent et se compl\u00e8tent (pour les bilingues). </p><p>Voici une conversation entre Chris (Pr\u00e9sident des Grands Voisins) et L\u00e9onard :</p><!--kg-card-begin: html--><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/r4NaCYqRwBw?si=30nI3zwUlopCt8e0\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen></iframe><!--kg-card-end: html-->", "comment_id": "67963810756d0c27429ab77d", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/01/IMG-20250106-WA0007.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-01-26T14:26:40.000+01:00", "updated_at": "2025-02-05T07:48:28.000+01:00", "published_at": "2025-01-26T14:37:05.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d8", "name": "Arts", "slug": "lesartsvoisins", "description": "Activit\u00e9s artistiques des Grands Voisins :\n\nPopup-Expos : L'art partout et pour tout le monde\nMise en valeur des artistes\nPromotion d'expos\nPar Le Bureau du Cr\u00e9ateur et Mael ANC\n\nCette rubrique est en cours d'\u00e9laboration. \n\nLieu d\u2019exposition, de cr\u00e9ation et de vente qui rassemble un collectif pluridisciplinaire des Grands Voisins dont le point commun est de participer \u00ab au mieux vivre ensemble \u00bb, via une galerie d\u2019art alternative et solidaire.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/les-arts-voisins.original.jpg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#ef494d", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/lesartsvoisins/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d8", "name": "Arts", "slug": "lesartsvoisins", "description": "Activit\u00e9s artistiques des Grands Voisins :\n\nPopup-Expos : L'art partout et pour tout le monde\nMise en valeur des artistes\nPromotion d'expos\nPar Le Bureau du Cr\u00e9ateur et Mael ANC\n\nCette rubrique est en cours d'\u00e9laboration. \n\nLieu d\u2019exposition, de cr\u00e9ation et de vente qui rassemble un collectif pluridisciplinaire des Grands Voisins dont le point commun est de participer \u00ab au mieux vivre ensemble \u00bb, via une galerie d\u2019art alternative et solidaire.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/les-arts-voisins.original.jpg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#ef494d", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/lesartsvoisins/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/rencontre-peru-a-la-mvac-14/", "excerpt": "Confession de part, rel\u00e8ve de preuve\n\nLeonard Milano nous acceuille T\u00e9ofilo Villacorta :\n\n * le vendredi 31 janvier de 17h \u00e0 21h en espagnol \u00e0 la maison France-Am\u00e9rique Latine au 37 bd Saint Jacques 75014 PARIS\n * le samedi 1e f\u00e9vrier de 15h \u00e0 18h en fran\u00e7ais \u00e0 la maison de la vie associative et citoyenne au 76 rue Daguerre 75014 PARIS\n\nLes deux \u00e9v\u00e9nements se suivent et se compl\u00e8tent (pour les bilingues).\n\nVoici une conversation entre Chris (Pr\u00e9sident des Grands Voisins) et L\u00e9onard :", "reading_time": 0, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/01/IMG-20250106-WA0007.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/01/IMG-20250106-WA0007.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/01/IMG-20250106-WA0007.jpg"}, {"id": "677bd67e2e92053cf6a2125b", "uuid": "4c62b1fd-7be7-40ee-9255-b6ba0ca78dee", "title": "Former le Darfour aux premiers secours", "slug": "former-le-darfour-aux-premiers-secours", "html": "<p>L'association Handicap France Soudan Darfour International propose un recueil de vid\u00e9os \u00e0 la disposition du personnel sur place \u00e0 Darfour pour pouvoir appliquer des pr\u00e9miers secours n\u00e9cessaires.</p><p>Voici un dossier partag\u00e9 avec des vid\u00e9os :</p><p><a href=\"https://contaboe.lesgrandsvoisins.com/web/client/pubshares/7Tm5VHicCt65GL8NLZ5MiF/browse\">https://contaboe.lesgrandsvoisins.com/web/client/pubshares/7Tm5VHicCt65GL8NLZ5MiF/browse</a></p><p>Voici une liste de vid\u00e9os Youtube sur le sujet des premiers secours :</p><figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PL63hpqB77x1yddDZyTwHcpaXqWkCZRKY2\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen></iframe></figure>", "comment_id": "677bd67e2e92053cf6a2125b", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/01/DSC08819.JPG", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-01-06T14:11:26.000+01:00", "updated_at": "2025-01-06T14:15:58.000+01:00", "published_at": "2025-01-06T14:15:58.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/former-le-darfour-aux-premiers-secours/", "excerpt": "L'association Handicap France Soudan Darfour International propose un recueil de vid\u00e9os \u00e0 la disposition du personnel sur place \u00e0 Darfour pour pouvoir appliquer des pr\u00e9miers secours n\u00e9cessaires.\n\nVoici un dossier partag\u00e9 avec des vid\u00e9os :\n\nhttps://contaboe.lesgrandsvoisins.com/web/client/pubshares/7Tm5VHicCt65GL8NLZ5MiF/browse\n\nVoici une liste de vid\u00e9os Youtube sur le sujet des premiers secours :", "reading_time": 0, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/01/DSC08819.JPG", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/01/DSC08819.JPG", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/01/DSC08819.JPG"}, {"id": "66df2f126e6bbd2206d79a91", "uuid": "c4a1a3ff-11b1-4293-b4b0-17f1e1344057", "title": "Salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique au CHU Emma\u00fcs Jourdan", "slug": "salle-de-sociabilite-numerique-au-chu-emmaus-jourdan", "html": "<div class=\"kg-card kg-callout-card kg-callout-card-grey\"><div class=\"kg-callout-emoji\">\ud83d\udca1</div><div class=\"kg-callout-text\">Est impliqu\u00e9 la p\u00e9riode du 15 juin au 15 septembre.<br>L'objectif est une exp\u00e9rimentation pour trouver une approche peu intrusive pour armer les travailleurs sociaux avec un outillage num\u00e9rique, dont une salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.</div></div><p>Ainsi a \u00e9t\u00e9 le mot de lancement le 14 juin 2024 du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins au service du CHU Emma\u00fcs Jourdan. En voici quelques photos :</p><figure class=\"kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption\"><div class=\"kg-gallery-container\"><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg\" width=\"1500\" height=\"2000\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 1500w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg\" width=\"2000\" height=\"900\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg\" width=\"2000\" height=\"1500\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg\" width=\"2000\" height=\"1500\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg\" width=\"1600\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg\" width=\"1600\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg\" width=\"1600\" height=\"720\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/salle-troisusagers.jpg\" width=\"1600\" height=\"941\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/salle-troisusagers.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/salle-troisusagers.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/salle-troisusagers.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/appsalman.png\" width=\"1600\" height=\"900\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/appsalman.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/appsalman.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/appsalman.png 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div></div><figcaption>Gall\u00e9rie photos de la sociabilit\u00e9 num\u00e9rique Emma\u00fcs Jourdan par Les Grands Voisins</figcaption></figure><p>L'installation a d\u00e9marr\u00e9 d'abord par un entretien avec le Directeur Mustafa B et la Cheffe de Service Isabelle B avec Chris M Responsable num\u00e9rique et Alex L, participant. Suite \u00e0 cela, Chris et Alex se sont r\u00e9unis formellement avec l'ensemble des travailleurs sociaux du CHU Emma\u00fcs Jourdan. L'implication des travailleurs sociaux \u00e9tait clef pour la r\u00e9ussite du dispositif. </p><p>Un premier accord pour citer Emma\u00fcs Solidarit\u00e9 CHU Jourdan dans ce projet et partenariat date de f\u00e9vrier 2023. Avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme interlocuteur Lhedi N, travailleur social identifi\u00e9 comme innovateur pour la place du num\u00e9rique dans l'accompagnement de personnes h\u00e9berg\u00e9es. </p><p>La r\u00e9union de d\u00e9marrage a eu lieu en d\u00e9but mars. Les premiers achats et livraisons de mat\u00e9riaux ont lieu en fin mars. Les candidats initiaux de salles ont \u00e9t\u00e9 soit \u00e0 l'ext\u00e9rieur du bureau des travailleurs sociaux au deuxi\u00e8me \u00e9tage, soit dans un petit bureau au rez-de-chauss\u00e9e. En d\u00e9but juin, nous \u00e9tions toujours fix\u00e9s sur un petit bureau au rez-de-chaus\u00e9e avec un espace de sociabilit\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Le 21 juin, nous n'avions toujours pas les clefs, et nous avions opt\u00e9 pour une salle plus grande dont nous pouvions avoir les clefs plus t\u00f4t. Voici l'affiche valid\u00e9e au sujet du lancement de la salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.</p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"1587\" height=\"1123\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 1587w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>Document de lancement de la sociabilit\u00e9 num\u00e9rique au CHU Emma\u00fcs du 16 juillet 2024</figcaption></figure><p>Nous avons re\u00e7u un don de sept unit\u00e9s centrales de l'association Les Jardins Num\u00e9riques et un don de sept \u00e9crans, des unit\u00e9s centrales et des imprimantes de l'association La Ressourcerie Cr\u00e9ative. </p><p></p>", "comment_id": "66df2f126e6bbd2206d79a91", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-09-09T19:23:30.000+02:00", "updated_at": "2024-11-14T06:53:00.000+01:00", "published_at": "2024-09-09T20:21:22.000+02:00", "custom_excerpt": "Ainsi a \u00e9t\u00e9 le mot de lancement le 14 juin 2024 du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins au service du CHU Emma\u00fcs Jourdan. En voici quelques photos :", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/salle-de-sociabilite-numerique-au-chu-emmaus-jourdan/", "excerpt": "Ainsi a \u00e9t\u00e9 le mot de lancement le 14 juin 2024 du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins au service du CHU Emma\u00fcs Jourdan. En voici quelques photos :", "reading_time": 3, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "On pose des questions lors de la salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg"}, {"id": "673592742e92053cf6a21204", "uuid": "187d2465-df3f-4c0c-86b0-13a69ddf46c8", "title": "23e et 24e Conseil des Voisions", "slug": "23-24-conseil-des-voisions", "html": "<p>Voici le compte-rendu des 23 et 24e Conseils des voisins.</p>\n        <div class=\"kg-card kg-file-card kg-file-card-medium\">\n            <a class=\"kg-file-card-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/files/2024/11/compta-2023-doc-20240831-v02-lesgrandsvoisins-ag-2024.pdf\" title=\"Download\" download>\n                <div class=\"kg-file-card-contents\">\n                    <div class=\"kg-file-card-title\">Compta 2023 doc 20240831 v02 lesgrandsvoisins ag 2024</div>\n                    \n                    <div class=\"kg-file-card-metadata\">\n                        <div class=\"kg-file-card-filename\">compta-2023-doc-20240831-v02-lesgrandsvoisins-ag-2024.pdf</div>\n                        <div class=\"kg-file-card-filesize\">315 KB</div>\n                    </div>\n                </div>\n                <div class=\"kg-file-card-icon\">\n                    <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" viewBox=\"0 0 24 24\"><defs><style>.a{fill:none;stroke:currentColor;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.5px;}</style></defs><title>download-circle</title><polyline class=\"a\" points=\"8.25 14.25 12 18 15.75 14.25\"/><line class=\"a\" x1=\"12\" y1=\"6.75\" x2=\"12\" y2=\"18\"/><circle class=\"a\" cx=\"12\" cy=\"12\" r=\"11.25\"/></svg>\n                </div>\n            </a>\n        </div>\n        <figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"2000\" height=\"1500\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>24 Conseil des Voisins</figcaption></figure><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"2000\" height=\"1500\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>23e Conseil des Voisins</figcaption></figure>", "comment_id": "673592742e92053cf6a21204", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/image_processing20210312-28753-1a0pb9s.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-11-14T07:02:28.000+01:00", "updated_at": "2025-02-26T16:16:19.000+01:00", "published_at": "2024-08-31T07:18:00.000+02:00", "custom_excerpt": "Voici le compte-rendu des 23 et 24e Conseils des voisins.", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/23-24-conseil-des-voisions/", "excerpt": "Voici le compte-rendu des 23 et 24e Conseils des voisins.", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Pourquoi tu te mouilles des Grands Voisins alors 4e Oeil en 2016", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/image_processing20210312-28753-1a0pb9s.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/11/image_processing20210312-28753-1a0pb9s.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/image_processing20210312-28753-1a0pb9s.jpg"}, {"id": "6735905a2e92053cf6a211d0", "uuid": "8ebddfff-43af-4a0d-bc40-a24ecd28f40d", "title": "Lettre ouverte \u00e0 son excellence, Monsieur Mohamed Ould Cheikh Ghazouani, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie", "slug": "lettre-ouverte-a-son-excellence-monsieur-mohamed-ould-cheikh-ghazouani-president-de-la-republique-islamique-de-mauritanie", "html": "<p>Excellence, cher fr\u00e8re et parent\u2026</p><p>Je tiens, dans mon for int\u00e9rieur, \u00e0 vous f\u00e9liciter pour votre brillante et paisible \u00e9lection pour un deuxi\u00e8me mandat. Celui de l\u2019espoir, de l\u2019\u00e9mergence, de la paix sociale, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la promotion de l\u2019action de l\u2019\u00e9nergie de notre jeunesse consciente et laborieuse pour le d\u00e9veloppement de notre cher pays. Jeunesse \u00e0 qui vous avez d\u00e9di\u00e9 votre auguste campagne pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 2024.La perfection n'appartient qu'\u00e0 Allah, cependant bien que le jeu d\u00e9mocratique est en \u00e9volution dans le bon sens de notre pays nous avons assist\u00e9s \u00e0 de petits couacs de mauvais perdants de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mena\u00e7ant m\u00eame la qui\u00e9tude sociale.</p><p>J'ai \u00e9cris \u00ab fr\u00e8re et parent \u00bb sans \u00eatre personnellement adepte du tribalisme pour vous rappeler nos liens de parent\u00e9s s\u00e9culaire et fraternels des deux ensembles Smalils et Ideyboussatt dont je suis fier.</p><p>Excellence, avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, calme et sagesse, lors de votre premi\u00e8re d\u00e9claration juste apr\u00e8s votre brillante victoire, vous avez affirm\u00e9 que vous agiriez comme Pr\u00e9sident de tous les citoyens mauritaniens et que vous allez tendre la main \u00e0 toutes et tous. Je vous prends au mots affirm\u00e9s, tendez-moi la main afin de pouvoir cr\u00e9er le projet du Centre Culturel Mauritanien \u00e0 Paris. Car tous les anciens pr\u00e9sidents \u00e0 qui j\u2019en ai parl\u00e9 l\u2019on malheureusement occult\u00e9. Je vous prie d\u2019\u00eatre le pr\u00e9sident loyal et patriote qui va soutenir cet ambitieux projet culturel et artistique, bel outil pour l\u2019image ext\u00e9rieure de notre pays que je porte depuis trois d\u00e9cennies.</p><p>Cela ne sera que justice \u00e0 mon humble et patriote \u00e9gard que de me nommer charg\u00e9 de mission pour la cr\u00e9ation du Centre Culturel Mauritanien. Malheureusement ni l\u2019ambassade \u00e0 Paris, ni la d\u00e9l\u00e9gation permanente \u00e0 l\u2019UNESCO n\u2019ont un poste de conseiller culturel et artistique, ni aucunes comp\u00e9tences dans ce sens h\u00e9las !</p><p>L\u2019ambassadeur de Mauritanie \u00e0 Paris, mon fr\u00e8re et ami, le chevronn\u00e9 diplomate de notre pays son excellence DAHA TEYSS m\u2019a affirm\u00e9 que les textes diplomatiques stipulent que tout pays ayant une bonne relation avec la France peuvent aussi demander l\u2019obtention d\u2019un local pour cr\u00e9er un centre culturel et artistique et m\u00eame son financement. Il me semble qu'il suffit juste d\u2019une lettre de notre pr\u00e9sident au pr\u00e9sident fran\u00e7ais E. Macron, cette derni\u00e8re transitera par l\u2019ambassadeur de Mauritanie \u00e0 Paris, et le tour est jou\u00e9 !</p><p>Ce futur centre culturel tel que je l\u2019imagine aura une vitrine sur la rue, une gall\u00e9rie d\u2019exposition, un desk pour la promotion du tourisme et de l\u2019artisanat, une librairie sp\u00e9cialis\u00e9e sur la Mauritanie, un bureau coll\u00e9gial, un petit espace pour la pri\u00e8re et qui servira d\u2019\u00e9cole coranique pour les enfants de la diaspora mauritanienne \u00e0 Paris. Ainsi qu'une salle de conf\u00e9rences et de spectacle, et enfin un petit espace de restauration pour faire d\u00e9guster \u00e0 nos futurs visiteurs \u00e9trangers tous les produits de notre terroir.</p><p>En termes d\u2019animation et de communication nous cr\u00e9erons des liens solidaires avec les potentiels investisseurs et avec la soci\u00e9t\u00e9 civile fran\u00e7aise (associations et fondations). Voil\u00e0 le tableau esp\u00e9r\u00e9 tout en ayant concr\u00e8tement les comp\u00e9tences requises pour cet important challenge. Nous envisageons de prendre en stage, pour l\u2019animation et la gestion du lieu, un coll\u00e8ge de jeunes gar\u00e7ons et filles de la diaspora Mauritanienne avec au minimum une licence ou un master. Un coll\u00e8ge compos\u00e9 d\u2019un ou d\u2019une Wolof, Sonink\u00e9, Pheul, Haratine ou Beydhane inchallah !</p><p><br>Excellence, je saute du coq au chameau pour vous faire part d\u2019une importante id\u00e9e, \u00e0 mon sens, qui d'ailleurs pourrait \u00eatre une grande innovation d\u00e9mocratique que nous enviera le monde et qui fera rena\u00eetre une vraie et concr\u00e8te unit\u00e9 nationale sur le terrain de la r\u00e9alit\u00e9 sociale de notre pays. Notre saint Coran nous apprend la fraternit\u00e9, la solidarit\u00e9, la coll\u00e9gialit\u00e9 du pouvoir et des d\u00e9cisions politiques, \u00e9conomiques et sociales :</p><p>En sortant de la mosqu\u00e9e apr\u00e8s la pri\u00e8re du vendredi dernier, une id\u00e9e m\u2019est venue spirituellement, une sorte \u00ab d\u2019ilham rabbani \u00bb qui me dicte vigoureusement de vous en faire part..<br><br>Puisque vous avez orient\u00e9 votre campagne en ode \u00e0 la jeunesse, pourquoi ne pas opter pour un pouvoir coll\u00e9gial en commen\u00e7ant par la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique. Et donc en nommant aupr\u00e8s de vous cinq vice-pr\u00e9sidents de moins de 40 ans, ayant au minimum un doctorat d\u2019\u00e9tat, issus de nos communaut\u00e9s, femmes ou hommes jeunes. Wolof, Sonink\u00e9, Pheul, Haratine ou Beydhane en adaptant la constitution r\u00e9vis\u00e9e et les textes l\u00e9gislatifs idoines pour soutenir cette option.</p><p>Apr\u00e8s la fin de votre deuxi\u00e8me mandat, par besoin de campagne pr\u00e9sidentielle, seulement un vote \u00e0 huis clos avec la voix pr\u00e9pond\u00e9rante de pr\u00e9sident sortant qui d\u00e9signera le pr\u00e9sident parmi les cinq vice-pr\u00e9sidents pour un mandat de deux ans. Quand tous les vice-pr\u00e9sidents seront \u00e9lus de cette fa\u00e7on endog\u00e8ne, et quand vous serez revenu au pouvoir pour deux ans, vous pourriez lancer une campagne pour un candidat et ses cinq vice-pr\u00e9sidents. Idem pour les ministres, pas besoin de faire un remaniement minist\u00e9riel. Nommer aupr\u00e8s d\u2019eux cinq vice-ministres pour deux ans chacun, le faire aussi pour les secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux des \u00a0diff\u00e9rents minist\u00e8res, ainsi que pour tous les directeurs dans les minist\u00e8res et dans toutes les directions des grandes entreprises d\u2019\u00e9tat. Vous constaterez \u00e0 court terme, avec ce sang neuf, que notre pays \u00e9mergera rapidement dans un d\u00e9veloppement durable. A la condition de restructurer la justice, la d\u00e9tribaliser, la professionnaliser ainsi que d'avoir un \u0153il structurant sur le monde des avocats et d'\u00e9loigner tous les trompeurs de l\u2019\u00e9tat et des citoyens qui sont connus de tous avec une loi \u00e0 \u00e9tablir et une justice ainsi r\u00e9vis\u00e9e.</p><p>Je ne saurais terminer, mon pr\u00e9sident et cher fr\u00e8re, sans vouloir vous sugg\u00e9rer de remanier la sc\u00e8ne politique par la force de la loi appuy\u00e9e. Cependant notre pays n\u2019a besoin que de trois partis politiques : un bon parti d\u2019opposition coll\u00e9gial, un parti du centre coll\u00e9gial et un parti populaire qui soutient l\u2019action gouvernementale o\u00f9 le gouvernement et ses fonctionnaires, ainsi que l\u2019arm\u00e9e et les forces de s\u00e9curit\u00e9 n\u2019y adh\u00e8rent pas. \u00c9galement tous les petits partis cartables et autres pourraient ainsi s\u2019int\u00e9grer \u00e0 l\u2019un des trois partis reconnus d\u00e9sormais par l\u2019\u00e9tat. C\u2019est une importante innovation d\u00e9mocratique qui inspira le dialogue politique national, l\u2019enrichira, mettra la solidarit\u00e9 et l\u2019entente politique et sociale \u00a0en marche pour le bien-\u00eatre et le bonheur du peuple mauritanien. Mais surtout de renforcer, former et surveiller le monde associatif afin qu\u2019il puisse assumer son r\u00f4le. Et enfin proclamer une loi pour ester en justice tous citoyens qui fait publiquement l'apologie de la violence, de la division, de la haine, du racisme ou qui inciterait \u00e0 la guerre civile.</p><p>J\u2019ai bien d\u2019autres id\u00e9es encore, j'ai une vision politique pour notre pays, sans \u00eatre politicien mais artiste visionnaire, et je connais bien mon pays malgr\u00e9 mon exil en France provoqu\u00e9 par le syst\u00e8me de <em>Boymoosslooga</em> alors par une injustice \u00e0 l'encontre mon humble personne. Mais je m\u2019arr\u00eate l\u00e0 pour ne pas vous ennuyer bien que l\u2019ennui est un manque de Dieu et de foi en lui.</p><p><em>Mes salutations respectueuses, merci infiniment, cordialement et fraternellement, patriotiquement v\u00f4tre.</em></p><p><em>Ma\u00ebl Mohamed A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif Sidi ETHMANE</em></p><p>Excellence,<br> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Je vous prie de faire un referendum pour le drapeau de la 3e R\u00e9publique et demande \u00e0 tous ceux qui liront cette lettre ouverte et qui se retrouvent dans l\u2019esth\u00e9tique divine de ce nouveau drapeau de bien vouloir me faire un retour. Ce drapeau repr\u00e9sente un croissant blanc tel un linceul en hommage \u00e0 tous nos mort fussent-ils martyrs ou r\u00e9sistants entre autres. Et Salam le 6e nom d\u2019Allah avec son accent rouge qui symbolise cette goutte de sang si m\u00e9tiss\u00e9 qui coule dans nos veines ainsi renfor\u00e7ant notre fraternit\u00e9, notre solidarit\u00e9 et notre parent\u00e9.<br></p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/image.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"598\" height=\"440\"><figcaption>Premi\u00e8re r\u00e9publique de la Mauretanie</figcaption></figure><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/image-1.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"599\" height=\"538\"><figcaption>Deuxi\u00e8me r\u00e9publique de la Mauretanie</figcaption></figure><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/image-2.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"599\" height=\"430\"><figcaption>Troisi\u00e8me r\u00e9publique de la Mauretanie</figcaption></figure><p>Mise \u00e0 jour en novembre 2024:</p><p><a href=\"https://youtu.be/k0U2AMVERtc\">https://youtu.be/k0U2AMVERtc</a></p><figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/k0U2AMVERtc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen title=\"Chris et Ma\u00ebl discutent sur le CECAI\"></iframe></figure>", "comment_id": "6735905a2e92053cf6a211d0", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/IMG-20241111-WA0008.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-11-14T06:53:30.000+01:00", "updated_at": "2024-11-14T06:57:51.000+01:00", "published_at": "2024-07-15T12:00:00.000+02:00", "custom_excerpt": "Lettre ouverte \u00e0 son excellence, Monsieur Mohamed Ould Cheikh Ghazouani, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie.", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3c9", "name": "Ma\u00ebl NEMA CHERIF", "slug": "mohamed", "profile_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/maelnemagallesarts.webp", "cover_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/cecai-logo.png", "bio": "Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif (Ma\u00ebl A.N.C) est n\u00e9 le si\u00e8cle dernier dans l\u2019espace, d\u2019alors, de l\u2019Afrique Occidentale Fran\u00e7aise (A.O.F) plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9sert Sahara-Sah\u00e9lien de Mauritanie.\n", "website": "https://maelnemacherif.wixsite.com/anc1", "location": "Paris, FR", "facebook": "maelnemacherif", "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/mohamed/"}], "primary_author": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3c9", "name": "Ma\u00ebl NEMA CHERIF", "slug": "mohamed", "profile_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/maelnemagallesarts.webp", "cover_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/cecai-logo.png", "bio": "Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif (Ma\u00ebl A.N.C) est n\u00e9 le si\u00e8cle dernier dans l\u2019espace, d\u2019alors, de l\u2019Afrique Occidentale Fran\u00e7aise (A.O.F) plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9sert Sahara-Sah\u00e9lien de Mauritanie.\n", "website": "https://maelnemacherif.wixsite.com/anc1", "location": "Paris, FR", "facebook": "maelnemacherif", "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/mohamed/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/lettre-ouverte-a-son-excellence-monsieur-mohamed-ould-cheikh-ghazouani-president-de-la-republique-islamique-de-mauritanie/", "excerpt": "Lettre ouverte \u00e0 son excellence, Monsieur Mohamed Ould Cheikh Ghazouani, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie.", "reading_time": 6, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/IMG-20241111-WA0008.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/11/IMG-20241111-WA0008.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/IMG-20241111-WA0008.jpg"}, {"id": "665475c176b5bae194565b6e", "uuid": "6e00e3a9-b4a6-4bc8-afd9-4aa502dfcd3c", "title": "22e Conseil des Grands Voisins", "slug": "22e-conseil-des-grands-voisins", "html": "<p>\ud83c\udf1f <strong>Venez co-constuire un voisinage</strong> \ud83c\udf1f</p><p><em>anim\u00e9, chic, vivant,partageant, \u00e9quip\u00e9,ressour\u00e7ant, respectueux,mondial, multiculturel,prosp\u00e8re, et de proximit\u00e9.</em></p><ul><li><a href=\"https://www.helloasso.com/associations/les-grands-voisins/evenements/les-grands-voisins\">Lundi le 10 juin de 19h45 \u00e0 21h25</a></li><li><a href=\"https://www.helloasso.com/associations/les-grands-voisins/evenements/les-grands-voisins-1\">Jeudi le 13 juin de 15h15 \u00e0 16h45</a></li><li><a href=\"https://www.helloasso.com/associations/les-grands-voisins/evenements/les-grands-voisins-2\">Samedi le le 15 juin de 10h15 \u00e0 11h45</a></li></ul><p>Ordre du jour :</p><ol><li>Num\u00e9rique</li><li>\u00c9ventuellement Civisme</li><li>Communication</li></ol><p>Nous avons le plaisir de vous inviter \u00e0 participer au 22\u00e8me Conseil des Grands Voisins, une rencontre incontournable pour tous ceux qui souhaitent s'investir dans la coordination et le d\u00e9veloppement des initiatives sociales, \u00e9conomiques et artistiques. Cet \u00e9v\u00e9nement est l'occasion parfaite pour \u00e9changer, collaborer et innover ensemble.</p><p>Notre association, les Grands Voisins, \u0153uvre depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 cr\u00e9er des ponts entre les diff\u00e9rents acteurs de la soci\u00e9t\u00e9, afin de b\u00e2tir une communaut\u00e9 solidaire et dynamique. Lors de cette journ\u00e9e ou soir\u00e9e, vous aurez l'opportunit\u00e9 de rencontrer des personnes inspirantes, de d\u00e9couvrir des projets novateurs et de participer \u00e0 des ateliers interactifs.</p><p>Rejoignez-nous soit le lundi 10 juin 2024 \u00e0 19:45 ou le jeudi 13 juin \u00e0 15:15 ou le samedi 15 juin \u00e0 10:15 ! dans le 14e (proximit\u00e9 m\u00e9tro Al\u00e9sia) pour une journ\u00e9e ou soir\u00e9e riche en \u00e9changes et en cr\u00e9ativit\u00e9. Ensemble, construisons un avenir plus humain et plus cr\u00e9atif !</p><p>#LesGrandsVoisins #Num\u00e9rique #ArtsPlastiques #Civisme</p><p>Chris Mann . 27 mai. 2024</p><p>\u200c</p><blockquote><a href=\"https://www.instagram.com/reel/C7d9m0zsFvp/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\"> \u00a0 \u00a0 \u00a0 View this post on Instagram</a></blockquote><p><a href=\"https://www.instagram.com/reel/C7d9m0zsFvp/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\">A post shared by Les Grands Voisins (@les_grands_voisins)</a> Embedded JavaScript</p><ul><li></li><li></li><li>\u200c</li></ul>", "comment_id": "665475c176b5bae194565b6e", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/06/flyer-20240530-22econseil-v7.inkscape.svg", "featured": true, "visibility": "public", "created_at": "2024-05-27T14:00:01.000+02:00", "updated_at": "2024-06-03T09:21:49.000+02:00", "published_at": "2024-05-27T14:09:38.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "6654754a76b5bae194565b6b", "name": "Louise Corpechot", "slug": "louise", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/louise/"}], "primary_author": {"id": "6654754a76b5bae194565b6b", "name": "Louise Corpechot", "slug": "louise", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/louise/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/22e-conseil-des-grands-voisins/", "excerpt": "\ud83c\udf1f Venez co-constuire un voisinage \ud83c\udf1f\n\nanim\u00e9, chic, vivant,partageant, \u00e9quip\u00e9,ressour\u00e7ant, respectueux,mondial, multiculturel,prosp\u00e8re, et de proximit\u00e9.\n\n * Lundi le 10 juin de 19h45 \u00e0 21h25\n * Jeudi le 13 juin de 15h15 \u00e0 16h45\n * Samedi le le 15 juin de 10h15 \u00e0 11h45\n\nOrdre du jour :\n\n 1. Num\u00e9rique\n 2. \u00c9ventuellement Civisme\n 3. Communication\n\nNous avons le plaisir de vous inviter \u00e0 participer au 22\u00e8me Conseil des Grands Voisins, une rencontre incontournable pour tous ceux qui souhaitent s'inve", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Flyer pour le 22e Conseil des voisins&nbsp;", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/06/flyer-20240530-22econseil-v7.inkscape.svg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/06/flyer-20240530-22econseil-v7.inkscape.svg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/06/flyer-20240530-22econseil-v7.inkscape.svg"}, {"id": "6735918c2e92053cf6a211ef", "uuid": "86ae5ceb-d14e-4245-8c50-d5fef0e7b0b0", "title": "Refonte web avec Sites Faciles", "slug": "refonte-web-avec-sites-faciles", "html": "<p>La DINUM a eu la gr\u00e2ce de publier son moteur CMS pour numerique.gouv.fr sur github. Nous nous donnons comme mission de pouvoir rendre le b\u00e9n\u00e9fice de ce moteur aux acteurs priv\u00e9s par le fait de remplacer la charte graphique de l'Etat par une charte g\u00e9n\u00e9rique, des chartes g\u00e9n\u00e9riques. Voici le lieu de notre travail:</p><p><a href=\"https://github.com/chris2fr/sites-faciles\">https://github.com/chris2fr/sites-faciles</a></p><p>Les choix prix par le DINUM, \u00e0 partir du m\u00eame socle technologique des Grands Voisins -- Wagtail, Django, Python -- sont structurants et rationnels. Le fait d'ouvrir ces d\u00e9veloppements \u00e0 un grand nombre nous permet de reverser \u00e0 l'Etat nos contributions modestes. C'est un exemple de la puissance du dynamique des logiciels libres.</p><p>Ce site en travaux est disponible sur <a href=\"https://facile.lesgrandsvoisins.com/\">https://facile.lesgrandsvoisins.com</a>.</p><p>Nous avons aussi essay\u00e9 un site statique sur <a href=\"https://les.gv.coop/\">https://les.gv.coop</a></p><p>Le site actuel est sur <a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/\">https://www.lesgrandsvoisins.com</a></p><h3 id=\"mise-en-place-du-nouveau-site-web-sous-sites-faciles\">Mise en place du nouveau site web sous Sites-Faciles</h3><p><strong>Installation et tests</strong></p><p>Il s'agit d'installer le dispositif depuis sites-faciles, de faire des tests et d'ajuster le look-and-feel.</p><p><strong>Validation et contenu</strong></p><p>Il s'agit d'organiser l'information et affiner la pr\u00e9sentation avec une exp\u00e9rience utilisateur convenable.</p><p><strong>Installation et mise en production</strong></p><p>Il s'agit de faire en sorte que le site web se charge rapidement et est conforme aux besoins de l'association et du Monde.</p><h3 id=\"appropriation-du-dispositif-de-la-dinum\">Appropriation du dispositif de la DINUM</h3><p>Le dispositif <a href=\"https://sites-faciles.beta.numerique.gouv.fr/\">sites-faciles</a> de la DINUM est tr\u00e8s \u00e9troitement li\u00e9 aux graphismes de l'Etat, mais a aussi des choix pratiques et communicatives pour des sites webs en France. Nous avons enregistr\u00e9s <a href=\"https://github.com/numerique-gouv/sites-faciles/issues\">quelques items</a> avec la DINUM pour travailler sur ces sujets.</p><h3 id=\"cr%C3%A9ation-des-contenus-des-gv\">Cr\u00e9ation des contenus des GV</h3><p>Nous avons des contenus sur <a href=\"https://wagtail.lesgrandsvoisins.com/\">wagtail.resdigita.com</a> et sur <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/\">blog.lesgrandsvoisins.com</a> \u00e0 migrer sur ce nouveau dispositif.</p><p><br></p>", "comment_id": "6735918c2e92053cf6a211ef", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/screencopywww.max-800x600.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-11-14T06:58:36.000+01:00", "updated_at": "2024-11-14T07:01:58.000+01:00", "published_at": "2024-05-06T07:01:00.000+02:00", "custom_excerpt": "La DINUM a eu la gr\u00e2ce de publier son moteur CMS pour numerique.gouv.fr sur github. Nous nous donnons comme mission de pouvoir rendre le b\u00e9n\u00e9fice de ce moteur aux acteurs priv\u00e9s", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/refonte-web-avec-sites-faciles/", "excerpt": "La DINUM a eu la gr\u00e2ce de publier son moteur CMS pour numerique.gouv.fr sur github. Nous nous donnons comme mission de pouvoir rendre le b\u00e9n\u00e9fice de ce moteur aux acteurs priv\u00e9s", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/screencopywww.max-800x600.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/11/screencopywww.max-800x600.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/screencopywww.max-800x600.jpg"}, {"id": "662ba7e87bdeea93666a3a6c", "uuid": "2fc83957-726e-46d8-b93d-435dce1a04e3", "title": "21e Conseil des Grands Voisins", "slug": "21e-conseil-des-grands-voisins", "html": "<p><em>Changeons le monde ensembles. </em></p><p>Nous proposons notre 21e Conseil des Voisins le 28 avril \u00e0 10h dans le 14e arrondissement \u00e0 Paris et en ligne sur <a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com/\">meet.lesgrandsvoisins.com</a></p><p>Chez Papa Montparnasse Vavin (RER B Port Royal ou Metro 4 Vavin)<br>138 Boulevard du Montparnasse, 75014 Paris</p><p>(<a href=\"https://maps.app.goo.gl/9F1w2Fam8goZ3ASx9\">lien Maps</a>)</p><p>Ordre du jour :</p><ol><li>Comptes annuels (faibles)</li><li>Activit\u00e9s : arts plastiques, num\u00e9rique, civisme</li><li>Communication</li></ol><p>Nous parlerions des sujets pr\u00e9cis en lien avec la m\u00e9moire de Valentin FRANCY, le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins (Budget Participatif de Paris), efforts pour rendre des h\u00f4pitaux hybrides aussi en galeries d'art.</p><!--kg-card-begin: html--><blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\"https://www.instagram.com/reel/C6Os7HEMjqu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"14\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/reel/C6Os7HEMjqu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"></div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"></div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"></div></div></div><div style=\"padding: 19% 0;\"></div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"></path></g></g></g></svg></div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\">View this post on Instagram</div></div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"></div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"></div></div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"></div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"></div></div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"></div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"></div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"></div></div></div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"></div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"></div></div></a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https://www.instagram.com/reel/C6Os7HEMjqu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">A post shared by Les Grands Voisins (@les_grands_voisins)</a></p></div></blockquote> <script async src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script><!--kg-card-end: html-->", "comment_id": "662ba7e87bdeea93666a3a6c", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/04/invite-20240428-conseildesgv-10h00a11h30.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-04-26T15:11:04.000+02:00", "updated_at": "2024-04-26T19:42:37.000+02:00", "published_at": "2024-04-26T15:14:14.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/21e-conseil-des-grands-voisins/", "excerpt": "Changeons le monde ensembles.\n\nNous proposons notre 21e Conseil des Voisins le 28 avril \u00e0 10h dans le 14e arrondissement \u00e0 Paris et en ligne sur meet.lesgrandsvoisins.com\n\nChez Papa Montparnasse Vavin (RER B Port Royal ou Metro 4 Vavin)\n138 Boulevard du Montparnasse, 75014 Paris\n\n(lien Maps)\n\nOrdre du jour :\n\n 1. Comptes annuels (faibles)\n 2. Activit\u00e9s : arts plastiques, num\u00e9rique, civisme\n 3. Communication\n\nNous parlerions des sujets pr\u00e9cis en lien avec la m\u00e9moire de Valentin FRANCY, le num\u00e9riq", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Changeons le monde ensembles le 28 avril 2024 \u00e0 10h dans le 14e arrondissement \u00e0 Paris et en ligne sur meet.lesgrandsvoisins.com", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/04/invite-20240428-conseildesgv-10h00a11h30.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/04/invite-20240428-conseildesgv-10h00a11h30.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/04/invite-20240428-conseildesgv-10h00a11h30.png"}, {"id": "65e37a101eecddd6a9392ff7", "uuid": "8a793ad4-0075-4467-a978-1b69204c7f2d", "title": "A la M\u00e9moire de Valentin FRANCY", "slug": "a-la-memoire-de-valentin-francy", "html": "<p>L\u2019association Les Grands Voisins se joint \u00e0 l\u2019association d\u2019utilit\u00e9 publique Le Souvenir Fran\u00e7ais et \u00e0 l\u2019association Polaris 14 pour \u00a0exprimer nos condol\u00e9ances et comm\u00e9morer l\u2019honneur de Valentin FRANCY, mort assassin\u00e9 de 18 coups de couteau le 2 mars 2023. Valentin FRANCY et son assassin \u00e9taient b\u00e9n\u00e9voles dans plusieurs associations. Notre association a connu le b\u00e9n\u00e9volat sporadique de l\u2019assassin entre novembre 2022 et mars 2023. </p><p>La mis\u00e8re, l\u2019alcool\u00e9mie, la migration, l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, sont des sujets auxquels nous faisons face dans nos associations. Les engagements dans des associations de Valentin incluaient la cr\u00e9ation d'une biographie des SDF d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, l'aide alimentaire aux personnes dans le besoin, la participation aux c\u00e9r\u00e9monies de comm\u00e9moration nationale, et la sensibilisation des \u00e9tudiants par le biais de r\u00e9dactions journalistiques.</p><p>Une bonne partie du service social fran\u00e7ais repose sur les \u00e9paules du milieu associatif. Le service social, m\u00eame en sources priv\u00e9es, ne s\u2019improvise pas. N\u00e9anmoins, le monde change, la France change, et nous devons aussi ajuster.</p><p>J\u2019imagine que Valentin FRANCY voulait humaniser l\u2019aide aux personnes marginalis\u00e9es. Il ne connaissait peut-\u00eatre pas suffisamment les dangers que cette activit\u00e9 comporte.</p><p>Valentin FRANCY aurait eu aussi une initiative personnelle d\u2019h\u00e9berger des personnes marginalis\u00e9es dans sa chambre de bonne dans le 16e arrondissement de Paris. Le meurtrier m\u2019avait demand\u00e9 dans la semaine qui pr\u00e9c\u00e9dait le 2 mars 2023 de l\u2019h\u00e9berger. Il est venu \u00e0 mon domicile la seule fois je pense le 1er mars. Il \u00e9tait \u00e9puis\u00e9, s\u2019est repos\u00e9 et est reparti.</p><p>Je sais o\u00f9 commence et o\u00f9 s\u2019arr\u00eate l\u2019activit\u00e9 de l\u2019association Les Grands Voisins. Je connais aussi les limites de mon engagement en son sein. Une clart\u00e9 de ma mission m\u2019a permis d\u2019indiquer au b\u00e9n\u00e9vole futur criminel que je ne pouvais pas l\u2019h\u00e9berger. En tant qu\u2019association, la responsabilit\u00e9 est autant aux b\u00e9n\u00e9voles qu\u2019aux b\u00e9n\u00e9ficiaires.</p><p>A Madagascar, le meurtrier avait \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 par une ambassade et une fondation fran\u00e7aise comme un entrepreneur avec un certain potentiel professionnel. Aujourd\u2019hui, le meurtrier a confess\u00e9 et il est en h\u00f4pital psychiatrique. Si jamais il sort de l\u2019h\u00f4pital, il sera jug\u00e9 pour son crime.</p><p>La migration am\u00e8ne une diversit\u00e9 \u00e0 toute nation. Une diversit\u00e9 am\u00e8ne une robustesse. La robustesse am\u00e8ne de la r\u00e9silience.</p><p>Je connais de premi\u00e8re main la migration. Mes grands-parents maternels \u00e9taient des soldats pendant la Seconde Guerre mondiale : capitaine Jim JAMESON sous le G\u00e9n\u00e9ral Patton et Betty MORRIS, soldate dans l\u2019arm\u00e9e du Mar\u00e9chal Montgomery. Betty MORRIS \u00e9tait la premi\u00e8re \u00ab \u00e9pouse de guerre \u00bb de la Seconde Guerre mondiale \u00e0 venir aux Etats Unis. Elle a d\u00fb rester un certain temps en Angleterre pour avoir les autorisations n\u00e9cessaires pour s\u2019installer dans le Long Island. Mon immigration en France me coupe d\u2019une bonne partie de mes rep\u00e8res.</p><p>Je me d\u00e9die \u00e0 l\u2019honneur de Valentin FRANCY et \u00e0 mes responsabilit\u00e9s envers les b\u00e9n\u00e9voles et les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019association Les Grands Voisins et dans mes autres engagements associatifs. Je souhaiterais continuer avec vous un dialogue autour de la m\u00e9moire et de l\u2019honneur de Valentin FRANCY d\u2019ici au 2 mars 2025.</p><p>Chris MANN<br>Pr\u00e9sident de l\u2019association Les Grands Voisins (<a href=\"http://lesgrandsvoisins.fr\">lesgrandsvoisins.fr</a>)<br>le 2 mars 2024</p>", "comment_id": "65e37a101eecddd6a9392ff7", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/index.jpg", "featured": true, "visibility": "public", "created_at": "2024-03-02T20:12:16.000+01:00", "updated_at": "2024-04-26T15:10:44.000+02:00", "published_at": "2024-03-02T20:14:04.000+01:00", "custom_excerpt": "L\u2019association Les Grands Voisins se joint \u00e0 l\u2019association d\u2019utilit\u00e9 publique Le Souvenir Fran\u00e7ais et \u00e0 l\u2019association Polaris 14 pour  exprimer nos condol\u00e9ances et comm\u00e9morer l\u2019honneur de Valentin FRANCY. Cette trag\u00e9die nous apporte des le\u00e7ons. Son honneur nous apporte inspiration.", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/a-la-memoire-de-valentin-francy/", "excerpt": "L\u2019association Les Grands Voisins se joint \u00e0 l\u2019association d\u2019utilit\u00e9 publique Le Souvenir Fran\u00e7ais et \u00e0 l\u2019association Polaris 14 pour  exprimer nos condol\u00e9ances et comm\u00e9morer l\u2019honneur de Valentin FRANCY. Cette trag\u00e9die nous apporte des le\u00e7ons. Son honneur nous apporte inspiration.", "reading_time": 2, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Burning peppercorns", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/03/index.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/03/index.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/03/index.jpg"}, {"id": "656c3b4d62fbb60bab2063e2", "uuid": "b07c09ce-28a7-42c9-8213-ff6a6765cd42", "title": "20e Conseil des Voisins lun. 18 d\u00e9c. Paris 14e et Visio", "slug": "20e-conseil-des-voisins-lun-18-dec-paris-14e-et-visio", "html": "<p>Nous allons tenir notre 20e Conseil des voisins <strong>le 18 d\u00e9cembre 2023 de 19h \u00e0 21h</strong>.</p><p>Acc\u00e8s en personne :</p><p>Centre commercial \u00ab Le Square \u00bb, au 93 ave du G\u00e9n. Leclerc 75014 Paris (Metro Al\u00e9sia) 7e boutique sur la gauche. </p><p>Acc\u00e8s en visio :</p><p><a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com\">https://meet.lesgrandsvoisins.com</a> (merci de lire les indications \u00e0 l'avance)</p><p>Un sujet principal de d\u00e9bat sera notre participation au m\u00e9morial de Valentin FRANCY le 2 mars 2024, potentiellement conjointement avec Le Souvenir Fran\u00e7ais. M. FRANCY, un \u00e9tudiant de 21 ans a \u00e9t\u00e9 sauvagement assassin\u00e9 le 2 mars 2023 par une personne qui \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 notre 17e Conseil des voisins, puis pour la moiti\u00e9 de notre 18e Conseil des voisins. M. FRANCY et son assassin avaient pour habitude de s'impliquer dans plusieurs associations en tant que b\u00e9n\u00e9voles. A la derni\u00e8re nouvelle, son assassin confess\u00e9 est toujours en h\u00f4pital psychiatrique. Il convient de prendre la juste mesure de cette r\u00e9alit\u00e9 violente dans ce monde violent.</p><p>D'autres sujets peuvent concerner le rejet surpris par la Mairie de Paris d'honorer le budget participatif Le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins apr\u00e8s deux confusions ; notre budget et rapports pour l'ann\u00e9e qui vient ; un nouveau projet pour les Arts voisins par la transformation d'une salle de r\u00e9union des familles dans un h\u00f4pital ; une nouvelle plateforme de fund-raising ; des mani\u00e8res de pouvoir financer un travail pour le dirigeant ; etc.</p>", "comment_id": "656c3b4d62fbb60bab2063e2", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/12/2023-12-flyer-20e-conseil.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-12-03T09:24:44.000+01:00", "updated_at": "2023-12-13T14:41:57.000+01:00", "published_at": "2023-12-03T09:31:04.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/20e-conseil-des-voisins-lun-18-dec-paris-14e-et-visio/", "excerpt": "Nous allons tenir notre 20e Conseil des voisins le 18 d\u00e9cembre 2023 de 19h \u00e0 21h.\n\nAcc\u00e8s en personne :\n\nCentre commercial \u00ab Le Square \u00bb, au 93 ave du G\u00e9n. Leclerc 75014 Paris (Metro Al\u00e9sia) 7e boutique sur la gauche.\n\nAcc\u00e8s en visio :\n\nhttps://meet.lesgrandsvoisins.com (merci de lire les indications \u00e0 l'avance)\n\nUn sujet principal de d\u00e9bat sera notre participation au m\u00e9morial de Valentin FRANCY le 2 mars 2024, potentiellement conjointement avec Le Souvenir Fran\u00e7ais. M. FRANCY, un \u00e9tudiant de 21 ", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/12/2023-12-flyer-20e-conseil.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/12/2023-12-flyer-20e-conseil.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/12/2023-12-flyer-20e-conseil.png"}, {"id": "653fe2613f6cd7995a094f82", "uuid": "fbd2c249-a007-4758-b399-9225529bb219", "title": "Des premiers mots", "slug": "des-premiers-mots", "html": "<p>Voici les premiers mots de Thimot\u00e9 sur un ordinateur</p><blockquote>Salut mon ami comment vas-tu ? Si tout va bien, DIEU merci. Et les activit\u00e9s \u00e7a marche bien ou pas ? Cela \u00a0fait un bon moment qu\u2019on ne se voit pas. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019on se reverra tr\u00e8s prochainement.</blockquote><p>Et Timoth\u00e9e revient deux semaines plus tard pour ajouter \u00e0 l'article.</p><blockquote>Bonjour les Grands Voisins, </blockquote><blockquote>Je suis ravi d\u2019entendre parler de vous. je suis encore l\u00e0 aujourd\u2019hui pour me connecter au monde de l\u2019informatique, du num\u00e9rique. L\u2019atelier d\u2019entraide num\u00e9rique est vraiment important et la ressourcerie cr\u00e9ative comme son nom l\u2019indique est une chose a d\u00e9couvrir \u00e9tant donn\u00e9 que c\u2019est vraiment un endroit pour se ressourcer et cr\u00e9er. </blockquote><blockquote>Ne dit-on pas que l\u2019analphab\u00e8te du 21 si\u00e8cle n\u2019est plus celui qui n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 a l\u2019\u00e9cole mais c\u2019est celui qui n\u2019a pas de notion en informatique.</blockquote><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"1920\" height=\"864\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg 1920w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>Timoth\u00e9e revient et tappe tout seul</figcaption></figure>", "comment_id": "653fe2613f6cd7995a094f82", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/10/IMG_20231030_164540--Large-.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-10-30T18:05:37.000+01:00", "updated_at": "2023-11-13T17:43:52.000+01:00", "published_at": "2023-10-30T18:08:55.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/des-premiers-mots/", "excerpt": "Voici les premiers mots de Thimot\u00e9 sur un ordinateur\n\nSalut mon ami comment vas-tu ? Si tout va bien, DIEU merci. Et les activit\u00e9s \u00e7a marche bien ou pas ? Cela \u00a0fait un bon moment qu\u2019on ne se voit pas. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019on se reverra tr\u00e8s prochainement.\n\nEt Timoth\u00e9e revient deux semaines plus tard pour ajouter \u00e0 l'article.\n\nBonjour les Grands Voisins,\n\nJe suis ravi d\u2019entendre parler de vous. je suis encore l\u00e0 aujourd\u2019hui pour me connecter au monde de l\u2019informatique, du num\u00e9rique. L\u2019atelier d\u2019entraide ", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Abakar aide Timoth\u00e9e \u00e0 dactylographier&nbsp;", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/10/IMG_20231030_164540--Large-.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/10/IMG_20231030_164540--Large-.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/10/IMG_20231030_164540--Large-.jpg"}, {"id": "651abab1ca59180ecff39d6c", "uuid": "108b4993-51d9-48ff-9787-75fe446eb0db", "title": "Essai Vid\u00e9o Entretien Handicap France Soudan Darfour International", "slug": "essai-video-entretien", "html": "<p>Lors des essais pour le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins, Abaker et Chris se sont pos\u00e9s dans la Maison des r\u00e9fugi\u00e9s pour parler de leurs associations respectives Handicap France Soudan Darfour International et Les Grands Voisins. </p><figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/vRKpUpNo1m8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen title=\"Entretien Association HFSDI et Les Grands Voisins\"></iframe></figure>", "comment_id": "651abab1ca59180ecff39d6c", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/10/IMG_20230925_162652.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-10-02T14:42:25.000+02:00", "updated_at": "2023-10-02T15:13:02.000+02:00", "published_at": "2023-10-02T14:44:42.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/essai-video-entretien/", "excerpt": "Lors des essais pour le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins, Abaker et Chris se sont pos\u00e9s dans la Maison des r\u00e9fugi\u00e9s pour parler de leurs associations respectives Handicap France Soudan Darfour International et Les Grands Voisins.", "reading_time": 0, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/10/IMG_20230925_162652.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/10/IMG_20230925_162652.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/10/IMG_20230925_162652.jpg"}, {"id": "650ab378ca59180ecff39d5b", "uuid": "e6f39f73-c54e-4e46-8e68-7d0ca354910e", "title": "Le num\u00e9rique dans les assoc's ?", "slug": "le-numerique-dans-les-assocs", "html": "<p>Quelle place le num\u00e9rique dans les associations ? Comment adresser le GDPR (et est-ce que \u00e7a existe r\u00e9ellement) ? Pourquoi les listes de diffusion sont si ch\u00e8res (dans les deux sens du terme) ? Quel co\u00fbt le gratuit ? Quel co\u00fbt le libre ? Quels outils \u00e0 abandonner ? Sauvetage ? Wordpress ou Wix ou Squarespace ? \u00ab Intelligence \u00bb artificielle ?</p><p>A notre permanence <em>\u00ab Atelier de la Ressourcerie Cr\u00e9ative\u00bb (7e boutique sur la gauche) </em><strong><em>93 ave du G\u00e9n. Lecerc 75014 Paris</em></strong><br>ou parfaitement agr\u00e9ablement et immersif en hybride<br><a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com/\"><strong><em>https://meet.lesgrandsvoisins.com</em></strong></a><br>nous avons invit\u00e9 <strong>toute association</strong> \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir ensemble sur <strong>la place du num\u00e9rique</strong>, nos <strong>pratiques</strong> et <strong>pr\u00e9occupations</strong>, et \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur des <strong>moyens num\u00e9riques \u00e0 partager</strong> et \u00e0 passer aussi un agr\u00e9ablement moment en <strong>faisant connaissance</strong>.</p><p>Voici la structure pour la matin\u00e9e sur le th\u00e8me du num\u00e9rique dans les assoc's en sous-titrage fourni par <strong>scribovox.fr </strong>et visio fourni par <strong>paquerette.eu</strong></p><p><strong>9h40 \u00e0 10h</strong> : Accueil des participants. Une personne en avant pourrait \u00e9ventuellement chercher des jus de fruits si voulus.<br><strong>10h \u00e0 10h15</strong> : Un moment de d\u00e9tente, d\u2019histoires et de questions<br><strong>10h15 \u00e0 10h30</strong> : Une tour de table avant ou apr\u00e8s une pr\u00e9sentation de l\u2019atelier \u00e0 venir<br><strong>10h30</strong> : Choix d\u2019un vid\u00e9o court de 4 ou 5 minutes qui d\u00e9limitera un p\u00e9rim\u00e8tre de sujet \u00e0 traiter selon les go\u00fbts de la salle parmi :</p><ol><li>La CNIL, 40 ans et toujours dans l\u2019air du temps ! <a href=\"https://youtu.be/i_k8ozkY2I4\" rel=\"noopener\">https://youtu.be/i_k8ozkY2I4</a> suivi de comment d\u00e9clarer une violation de donn\u00e9es RGPD <a href=\"https://www.cnil.fr/fr/notifier-une-violation-de-donnees-personnelles\" rel=\"noopener\">https://www.cnil.fr/fr/notifier-une-violation-de-donnees-personnelles</a> (arts. 33 et 34)</li><li>Le num\u00e9rique dans les \u00e9coles <a href=\"https://youtu.be/suL6pDoBN64\" rel=\"noopener\">https://youtu.be/suL6pDoBN64</a> suivi d\u2019une pr\u00e9sentation du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins (mutualisation de mat\u00e9riel, salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique) <a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/actions/resdigita/\" rel=\"noopener\">https://www.lesgrandsvoisins.com/actions/resdigita/</a> et une discussion sur des moyens \u00e0 partager (du budget du num\u00e9rique cr\u00e9atif ou de votre association)</li><li>Zourit : pr\u00e9sentation du projet <a href=\"https://videos.cemea.org/w/sQgap4K3uR3wxCGizmvP6L?subtitle=fr\" rel=\"noopener\">https://videos.cemea.org/w/sQgap4K3uR3wxCGizmvP6L?subtitle=fr</a> suivi d\u2019une pr\u00e9sentation des structures Framasoft, HelloAsso, (OHME, le logiciel CRM des associations <a href=\"https://youtu.be/nqdjwBaL33g\" rel=\"noopener\">https://youtu.be/nqdjwBaL33g</a>) et \u00e9ventuellement d\u2019autres <a href=\"https://zourit.net/\" rel=\"noopener\">https://zourit.net/</a> (\u00e9ventuellement une pr\u00e9sentation des efforts \u00ab Self Hosted \u00bb des Grands Voisins)</li></ol><p><strong>10h35 \u00e0 10h40</strong> : Visionnage du premier sujet choisi<br><strong>10h40 \u00e0 11h10</strong> : Discussion de l\u2019ensemble des participants et \u00e9ventuellement pr\u00e9sentation pratique des ressources secondaries en lien avec le sujet principal. Le vid\u00e9o sert \u00e0 un point de d\u00e9part. Les interventions sont libres. Il est demand\u00e9 d\u2019adresser l\u2019ensemble de l\u2019auditoire lors de ses interventions, puis de rester sur un sujet \u00e0 la fois. Si on utilise le mot \u00ab et \u00bb, il vaudrait mieux s\u2019arr\u00eater l\u00e0 et reprendre la deuxi\u00e8me id\u00e9e plus tard.<br><strong>11h10 \u00e0 11h20</strong> : Pr\u00e9sentation d\u2019un deuxi\u00e8me sujet<br><strong>11h20 \u00e0 11h40</strong> : Discussion autour du deuxi\u00e8me sujet<br><strong>11h40 \u00e0 11h50</strong> : Priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 celles et ceux qui ne sont pas intervenu.e.s<br><strong>11h50 \u00e0 midi</strong> : mots de la fin</p><p>Pour celles et ceux qui veulent rester pour la d\u00e9jeuner, peuvent aller chercher de quoi manger, par exemple \u00e0 Carrefour en face, puis revenir \u00e0 l\u2019Atelier avec leurs gamelles. Nous avons trois micro-ondes et trois machines \u00e0 caf\u00e9. (J\u2019am\u00e8ne du caf\u00e9.)</p><p>Sujets de pr\u00e9dilection ?</p><ul><li>De la fonction support de l\u2019association (site web, listes de diffusion, \u2026) \u00e0 la fonction m\u00e9tier (espaces personnels, d\u00e9veloppement \u00e0 fa\u00e7on, \u2026) ou mixtes (viso-conf\u00e9rence, vid\u00e9o, votes, \u2026)</li><li>Respecter la manifestation num\u00e9rique de l\u2019individu comme sa pr\u00e9sence physique</li><li>La libert\u00e9, la gratuit\u00e9 et les co\u00fbts du num\u00e9rique dans les associations en fonction non seulement du budget mais aussi des valeurs propres \u00e0 chaque association</li></ul>", "comment_id": "650ab378ca59180ecff39d5b", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/09/numasso.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-09-20T10:55:20.000+02:00", "updated_at": "2023-09-20T11:05:13.000+02:00", "published_at": "2023-09-20T11:00:34.000+02:00", "custom_excerpt": "Quelle place le num\u00e9rique dans les associations ? Comment adresser le GDPR (et est-ce que \u00e7a existe r\u00e9ellement) ? Pourquoi les listes de diffusion sont si ch\u00e8res  ? Quel co\u00fbt le gratuit ? le libre ? Sauvetage ? Wordpress ou  ? \u00ab Intelligence \u00bb artificielle ?\n\n", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/le-numerique-dans-les-assocs/", "excerpt": "Quelle place le num\u00e9rique dans les associations ? Comment adresser le GDPR (et est-ce que \u00e7a existe r\u00e9ellement) ? Pourquoi les listes de diffusion sont si ch\u00e8res  ? Quel co\u00fbt le gratuit ? le libre ? Sauvetage ? Wordpress ou  ? \u00ab Intelligence \u00bb artificielle ?\n\n", "reading_time": 2, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Rencontre du num\u00e9rique dans les associations le 18 septembre 2023", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/09/numasso.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/09/numasso.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/09/numasso.jpg"}]